<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Фрукты</string>
    <string name="action_settings">Настройки</string>
    <string name="apricot">Абрикос</string>
    <string name="apricot_descr">Листопадное дерево средней высоты (5—8 м) и окружности кроны. Кора на старых стволах серо-бурая продольно растрескивающаяся.
Молодые побеги блестящие, голые, красновато-коричневые, с многочисленными мелкими чечевичками.
Листья очерёдные, черешковые, округлые, яйцевидные, на верхушке оттянутые, мелкозубчатые или удвоенно-зубчатые;
        6—9 см длиной. Черешки тонкие, желобчатые с желёзками при основании пластинки.
Цветки одиночные сидячие или на очень коротких цветоножках, 25—30 мм в диаметре, пятимерные.
        Гипантий цилиндрический, зеленовато-красный с пятью овальными, тёмно-красными, при цветении отгибающимися вниз чашелистиками.
        Лепестки белые с розовыми прожилками или розовые, округлые, эллиптические или обратнояйцевидные. Тычинок 25—45. Гинецей один,
        сидящий на дне гипантия. Цветки распускаются до появления листьев. Цветёт в марте — апреле.
Плоды — сочные однокостянки желтовато-красного («абрикосового») цвета, в очертании округлые, эллиптические или обратнояйцевидные,
        с продольной бороздкой. Косточка толстостенная, гладкая[17] или шероховатая. Кожица бархатисто-опушённая, от жёлтого до оранжевого цвета, обычно с красноватым
        односторонним «загаром»; мякоть плода у культивируемых сортов сладкая, сочная или суховатая[18], у дикорастущих — грубоволокнистая с горьковатым привкусом.
        Семена плоские, обратнояйцевидные, с плотной светло-коричневой кожурой, горькие или сладкие. Вес плода у дикорастущих форм 3—18 г, у культурных 5—80 г. Вес 1000 «семян»
        (косточек) 1800—2100 г[19]. Плодоносит в июне — августе.
Дерево абрикоса растёт долго, в тёплом климате до 100 лет; обильное плодоношение начинается с трёх - пяти лет
        и продолжается до 30-40 лет. Цветочные почки подмерзают при температуре −16… −21 °С.
        Большинство сортов абрикоса морозостойкие, выдерживают морозы до −25 °С, а более стойкие до −30 °С.
        Деревья устойчивы к засухе (за счёт глубокого проникновения корней), их можно выращивать в жарких регионах с минимальным количеством осадков.</string>
    <string name="pesticide">Енжио</string>
    <string name="fungicide">Хорус</string>
    <string name="persica">Персик</string>
    <string name="persics_descr">Родина растения достоверно неизвестна, но предполагается, что встречающийся в северном Китае (близ Пекина)
        вид Prunus davidiana Franch. является либо дикой формой культурного персика, либо, по крайней мере, очень близок к ней. Рано одичало в северо-западной Индии,
        проникло в Персию, в Европе было в первый раз посажено в Италии около середины первого столетия.
Разводится из-за плодов в тёплых частях умеренной Евразии (в том числе в России, в Закавказье и Средней Азии, на Украине) и Америки.</string>
    <string name="pyrus">Груша</string>
    <string name="pyrus_descr">Форма кроны свободно растущего дерева — пирамидальная или округлая, склонна к загущению. Годовой прирост составляет 30—40 см.
        При благоприятных условиях груша достигает крупных размеров — до 5—25 метров в высоту и 5 метров в диаметре кроны.
Листья, как правило, опадающие. Листорасположение спиральное в 5 рядов. Лист широкояйцевидной формы, 2,5—10 см длиной, коротозаострённый;
        цвет — тёмно-зелёный, блестящий, нижняя сторона листа голубовато-зелёная, осенью золотисто-оранжевая.
Время и форма цветения: апрель—май, цветки белые, 3 см в диаметре, 5-лепестковые, по 3—9 в зонтиковидных кистях.
        Пестиков в гинецее от 2 до 5. Завязи их срастаются между собою и с цветочным ложем, принимающим форму кружки;
        лепестки в почке расположены черепично.
Гнёзда плода выстланы плотной оболочкой (нутреплодником).
Почки у груши, как и у других деревьев семейства, двух типов: вегетативные и генеративные. Вегетативные почки мельче и острее, генеративные — крупнее и тупее.
        Внешние различия между двумя типами почек усиливаются от времени образования этих почек к выходу из них побегов.
Плод, как правило, — вытянутой формы с расширением в нижней части, есть сорта с шаровидными плодами.</string>
    <string name="prunus">Слива</string>
    <string name="prunus_descr">Листья простые, ланцетные, по краю зубчатые.
Цветки обычно белые или розовые, с пятью лепестками и пятью чашелистиками, одиночные или в зонтиках от двух до шести соцветий,
        или до 20 и более в кистьях у черёмух.
Плод — костянка с относительно большой косточкой.</string>
    <string name="apple">Яблоня</string>
    <string name="apple_descr">Деревья с развесистой кроной высотой 2,5—15 м. Ветви — укороченные (плодущие), на которых закладываются цветочные почки,
        и удлинённые (ростовые). У дикорастущих видов на ветвях имеются колючки.
Листья черешковые, голые или опушённые снизу, с опадающими или остающимися прилистниками.
Цветки собраны в немногоцветковые полузонтиковидные или щитковидные соцветия. Окраска цветков
        может изменяться от совершенно белой до нежно-розовой и ярко-малиновой.
        Цветки яблони протогиничны: гинецей созревает раньше андроцея. Опыляются насекомыми.
Плод — яблоко, возникающее из нижней завязи. Гинецей заключён в нижнюю завязь.
        По мере формирования плода плодолистики становятся хрящеватыми, пергаментными, кожистыми. На разрезе плода чётко видна граница между тканями гипантия
        и тканями завязи, очерченная окружностью более плотно расположенных клеток и сосудистых пучков.</string>
    <string name="ivFruit">ivFruit</string>
    <string name="twSpraying">Опрыскивание</string>
    <string name="countTreeses">Сколько у ВАС есть деревьев ?</string>
    <string name="twWhatNeed">Для опрыскивания Вам необходимо :</string>
    <string name="titleMail">Что мне нужно для - </string>
    <string name="bodyMail">Мне нужно купить : \n</string>
    <string name="action_about">О Приложении</string>
    <string name="checkLanguage">Выбирите язык:</string>
    <string name="radioEnglish">Английский</string>
    <string name="radioRussian">Русский</string>
    <string name="button_ok">OK</string>
    <string name="aboutText"> У тебя есть сад или загородный дом ? Если да то это приложение для тебя. Если у тебя есть яблоня но нет яблок. Почему ???
        Ты задаешь себе этот вопрос. Мы поможем тебе понять как ухаживать за деревом.</string>
    <string name="byMe">Разработал Олег Соколенко</string>
</resources>